0003 煤氣 3年低！

帶頭跌破3月股災底

霉氣話左冇人用架啦

買煤氣不如買港燈

其實飲食用煤氣多

電 vs 煤 ？

叫我

反手燈冇人用
笑死

優質股

垃圾到暈

煤氣增長斷纜 估值難維持

（1）煤氣盈利增速大幅下滑，煤氣可以繼續派紅股，可問題是它的盈利增速卻不能再跟上。煤氣在今年上半年的核心盈利跌了5.8%。它的盈利大概有45%來自香港煤氣業務，可這部分就算今年上半年用氣量也跌了2.4%，小金人覺得下半年全港用氣可能跌8至10%，這4個月來香港的食肆接近崩潰，而其是用氣最主要對象。就算明年，小金人覺得全港用氣量可能還是會進一步跌低單位數。所以，香港煤氣業務的盈利貢獻今明兩年都是負增長，根本不是輕微加價可以抵消的；
（2）過去幾年煤氣的盈利都受益國金中心的租金收入提升和重估增值，現在這是反過來；
（3）國內煤氣業務的盈利貢獻增速不光有政策風險，而且現在也只有7至8%。
所以，中華煤氣今年的盈利增速可能是微負，明年可能也只是打平。完全無法再支持以前十送一紅股。每股盈利不變的神器。煤氣現在的估值是2020年市盈率32倍，3.8倍市淨率，2.4厘股息率，比同業貴一倍的估值。

成日話煤氣PE低好撚抵買D柒頭呢?

煤氣同港燈都有買

之前30幾倍PE 低 邊度低？

即使而家都好Q高

仲邊有人用煤氣嫁
宜家啲新樓用晒電在磁爐啦

全港關飲食，煤條毛咩?

范巧茹愛股

抵死吖, 之前派糉單嘢佢出信同班黃區議員割蓆
本來都支持保留土瓜灣煤氣鼓, 而家還是覺得拆左佢起第二樣嘢仲好
利申: 住嗰區

而家氣炸鍋好流行 又有一部分既煮食轉左用電了

咪講咗幾次今年煤氣全部生意都唔掂囉
業績隨時大跌34成
究竟你哋知唔知佢做乜乜嘢㗎

好多人淨係知“10送1”

下次30送1 50送1
要買就唔好嗌救命